最新民調！蔡英文跌3% 韓國瑜爬上40%

總統大選再過兩個月就要投票了，tvbs今天公布最新民調，蔡英文支持度下滑3個百分點
至49%，韓國瑜略增為40%，雙方差距由13%縮小為9%，韓國瑜民調已有起色。

TVBS民調中心採用市話、手機併用的雙底冊抽樣調查方式。如果明年總統大選，是由民進
黨蔡英文與國民黨韓國瑜兩人對決，詢問有投票意願，並排除不去投票的民眾，調查結果
顯示，蔡英文總統支持度49%，較10月23日調查減少3個百分點，也是自7月份調查以來首
次下滑。

韓國瑜則略增1個百分點為40%，回升至四成，雙方差距由上次調查時的13個百分點縮小為
9個百分點。

在投票意願方面，81%民眾表示會去投票，5%不一定，13%表示不會去投票；預估投票率僅
66%，可能創新低。

在年齡層部分，50-59歲支持蔡英文比例下滑8個百分點，為38%，韓國瑜則增為55%； 60
歲以上蔡英文下滑6個百分點至38%，轉為落後韓國瑜的44%，交叉分析顯示，蔡英文總統
在20-29歲及30-39歲年輕選民支持度雖略為下滑，但仍明顯領先韓國瑜四成以上。40-49
歲選民，韓國瑜支持度下滑一成至41%，支持蔡英文比例則增加7個百分點至50%，韓國瑜
由領先轉為落後蔡英文。

中立選民支持蔡英文比例減少6個百分點至48%，韓國瑜支持度則回升5個百分點至31%，仍
落後17個百分點；政黨傾向方面，民進黨認同者維持96%表示支持蔡總統；國民黨認同者
支持韓國瑜比例略增為89%；中立選民支持蔡英文比例減少6個百分點，至48%，韓國瑜支
持度則回升5個百分點至31%，但仍落後蔡英文17個百分點，另外21%沒有表示意見。

地區方面，在北北基地區，蔡英文支持度由與韓國瑜不相上下轉為些微落後（42%：46%）
；桃竹苗地區支持蔡英文比例下滑12個百分點，至39%，韓國瑜支持度則上升11個百分點
至49%；高屏澎地區，蔡英文支持度再增為61%，韓國瑜持續減少為32%，蔡英文領先韓國
瑜近三成。

tvbs指出，若親民黨提名宋楚瑜參選：蔡英文支持度45%、韓國瑜37%、宋楚瑜10%，整體
而言，三人參選時，蔡英文支持度較兩人對決時減少4個百分點，韓國瑜也減少3個百分點
，雙方支持度仍有近一成的差距。

交叉分析顯示，民進黨認同者有97%支持蔡英文，國民黨認同者有87%支持韓國瑜；而中立
民眾支持蔡英文比例為45%，30%支持韓國瑜，12%支持宋楚瑜，另外13%沒有表示意見。

時代力量認同者84%支持蔡英文，8%支持宋楚瑜，7%支持韓國瑜；民眾黨認同者支持蔡英
文比例為51%，18%支持韓國瑜，28%支持宋楚瑜，顯示宋楚瑜參選可能吸收部份第三勢力
選票。

本次調查是TVBS民意調查中心採用市內電話及行動電話雙底冊調查方式，於108年11月4日
至7日晚間18：30至22：00進行的調查，共接觸1,375位20歲以上台灣民眾，其中拒訪為
188位，拒訪率為13.7%，最後成功訪問有效樣本1,187位，在95%的信心水準下，抽樣誤差
為±2.8個百分點以內。抽樣方法採用市內電話號碼後四碼隨機抽樣、行動電話後五碼電
腦隨機抽樣，人員電話訪問，資料依電話使用行為組合估計及母體性別、年齡、地區、教
育程度等變項進行統計加權處理。調查經費來源為TVBS。

唔係講笑
english蔡依加係咪覺得已經坐定笠六
哩排隻泡菜魚瘋狂打民生牌
你可以話條柒頭鳩吹
但條友好明顯穩左深藍票外仲r緊中立票
但english咁耐都仲食緊香港人血饅頭哩照
日日喺度強調主權
提都唔提吓有咩民生政策方針
依加比我feel係english隨時行緊16年希婆條路
只顧自己民主黨(綠營)鐵票而忽視中立選民
台灣係最後一片華人淨土
真係唔可以比支共偷到

tvbs調查

TVbs

此post已完。

問調唔係重點
最重要係r選票手段
english越嚟越似16年希婆
只顧自己民主黨(綠營)鐵票而忽視中立選民

如果英文真係輸左，台灣真係玩完

tvbs=CCTVB

屌，睇下政論節目同其他民調先開post啦

台灣都好多港豬

台豬

韓國魚啱啱先比人爆完炒樓，扮基層。
而家講緊宋楚瑜出黎選，吸哂啲藍票成個國民黨崩盤

到時連唯一移民地方都無埋

又要回流

條泡狗依加係瘋狂打民生票
例如乜鳩學貸免息etc
雖然知佢一定鳩Up
但哩招可以r到唔少中立人士

一嚟多台豬
二嚟台灣大多數電視係中資

Tvbs......

如果小英輸，最大原因係燒山

唉 台灣人真係...
有版你睇 都仲可以支持呢條仆街
咁撚中意變中国既一個省

得翻10幾日快睇

。。。想重啟十點尻叫 麻煩入嚟睇睇。。。

好想睇台灣淪陷
行一國兩制

Tvbs藍營電視台，假新聞

泡狗依加主攻中立票
屌你小英仲日日喺度強調主權賣亡國感

移民左去台灣既準備2次回歸

Tvbs tvb de friend

問題係支持蔡英文果班唔少係口投族

燒山啲燈力真係不得了

其實蔡英文都係時候打埋民生牌，齋政治上面贏係唔夠

台豬話就話要投英文 但投票個日又唔上水
就好似港豬係ig屌狗好嬲好傷心 但又冇見過佢地做過啲乜

有宋楚瑜出嚟𠝹票反而冇咁驚

今日香港，今日台灣

一睇topic已知唔可信
爆升40%基本上冇可能

同大公文匯做民調冇分別

希拉利當年都係嬴哂民調ga

嗱，我唔敢話自己好熟台灣，但我日日都睇住個選戰既。

我話比你聽，佢呢招慢慢已經唔work，因為好多知識藍，甚至常識藍一聽都覺得有問題，係實際上做唔到既。佢而家係知自己已經冇得贏，係到瘋狂９up，係內政方面散彈，希望求其一發中，因為蔡英文內政比較弱。

而家做民調既人，研究所謂中立票，其實有相當大既一部分本身係藍營既人，但唔想投比韓國瑜。呢班人好大機會，宋楚瑜出選會投比佢，政黨票同地區立委先投返比國民黨。

台灣政治好複雜，唔係幾句野講得哂

你明明我重點
小英競選策略淨係賣亡國感
條魚依加全力攻緊中立票
同希拉利一撚樣

下去吧

台灣人我諗真係用個屎忽諗野
當全球奶共果陣 台灣人反共
當全球開始反共 台灣人奶共
永遠走錯方向 永遠食尾水

佢好大機會會出黎選，佢知道自己唔會贏，但佢為咗親民黨個不分區立委。

TVBS，此Post已完

燒山

燒山係咪真燈神

民調有利小英就可以唔理中立票日日賣亡國感唔理民生?

你睇哂所有台灣新聞同民調先下定論

其實你唔識既可以收收皮
連tvbs呢d深藍媒體做既民調都可以輸10%
仲拎出黎危言聳聽

真係救命

我地打完區選 一定要贏

光復台灣
時代革命

拉

你唔講16年全美媒講侵侵輸撚硬

其實侵侵事實上真係輸比希拉莉
你知唔知

有投票權港人
一定要去台灣投票

tvbs日日贏

搞笑 台灣爭氣啲啦蔡英文爭氣啲啦

做乜撚會咁

美媒反侵比乜

如果係咁，係台灣自己攞黎

咁依加小英淨係日日強調主權借香港過橋係咪事實先

聽完蕭生講
就知韓國瑜贏硬

慢慢睇數據打飛機
條路自己揀 仆街唔好哭><

呢個真 所以移民台灣真係要睇定d先

韓國魚 無實績 政綱有咁大吹咁大 演講亦都唔吸引 真係搵唔到一個原因投佢

旅遊服務業咪會投韓國人

多謝燒山

台灣民調 睇下就算啦

仲有人睇？

燒山好嘢！

當所有既民調都顯示韓國瑜大敗
連中時聯合tvbs既民調都輸到褲甩
連續輸<10% 輸足4-5個月既時候
點解會有人吹捧呢條草包會贏
自己去一轉ptt 低卡睇下先

=香港藥房金鋪佬

台佬未搞清楚唔係小英要求票
係台佬應該求小英出黎選

一見到TVBS 4個字乜內文都無睇了

都未必，蔡英文新南向政策奏效，多咗好多東南亞客。

好多當年九合一支持韓國魚既地區組織都幫小英站台。

因為發覺條友跳票跳得太勁

睇過去已定論

因為俾燒山燈完

睇完樓主既回覆就知唔洗理 on9

有風吹話蔡會搭賴清德 可以會有幫助

台灣人選到韓國魚都好
無人黎香港去晒台灣
共享大灣區榮耀

蔡英文由八月開始連贏幾十個民調
咁你個定論係咩

tvbs

台灣人爭氣啲啦

人地可以令大陸人黎台灣
你得咩 佢一句說話大陸買幾多生果

台灣人知唔知自己會面對什麼

未嘗唔係一件壞事
只有試過最慘既下場先會明白民主自由既可貴

咁又點觀眾受

台灣人真係弱智

TVBS

咁香港人可以洗定屎忽入集中營
冇左台灣香港可以直出老解了

吓，佢淨係簽MOU，冇咩真係賣過

係
因為韓可以幫佢搵到快錢
英唔得

宜家仲要爆埋三立d綠媒做假新聞屈烏鴉 好多台灣人屌綠營

好多中南部都係信佢可以發大財
呢班人窮太耐 根本唔需要咩台灣獨立
發大財重要好多

過去呀 十幾年呀 你做乜9

唔知你真心定點
TVBS係極親中嘅電視台嚟

燒山麻煩唔好再講台灣

同你講埋
民進黨依加擋住自己當初draft既"中共代理人"法案
仲可唔可以名正言順咁賣亡國感呢

有冇得提吓佢

但宋同台獨派埋左堆喎

食屎啦燒山

咁２０１６年呢，台灣人有冇揀錯啊？

18年九合一呢

應該教台灣人 訪問就話投韓
實質投葵

Push

如果發大財當選，慢慢就會有光復台灣運動，年輕人會大力要求改革舊制，對台灣民主進程更有幫助。
而英文當選，就保持現狀5年。
所以予盾

韓國魚得10萬大陸狗幫佢做戲都作到幾十萬
個結果肯定係韓國魚輸到車尾都見唔到

選前十日內唔比公布嘅民調係TVBS同美麗島民調最準，過往幾次總統大選同九合一大選都好準

你估台灣人淨係食芒果乾？
蔡英文嗰陣內政係差，咪比國民黨有機可乘，執政黨唔得就投比在野黨架啦 事實國民黨被開除既黨員都講，國民黨冇吸取任何教訓，冇進行過任何改革，上次只係食屎食著豆。

這種情況，在黨內初選比較容易發生

蕭生。。。。

韓講說話真的很好聽的。可是言行不一。
假庶民真炒房

知道發生緊咩事既人

仲拎出黎危言聳聽[/quote]你唔講16年全美媒講侵侵輸撚硬[/quote]其實侵侵事實上真係輸比希拉莉
你知唔知[/quote]
希拉莉總票數多過川普，如果美國係普選，希拉莉會成為美國總統。

同啲中立講
唔想台灣變到香港今日咁就投英文

如果韓當選，應該會提出罷免活動，不會有光復活動
總統副總統選舉罷免法

而家全球開始反共，台灣人跟住反共，阿哥

btw TVBS一早唔係TVB啦 賣左比台灣公司好多年

如果台灣淪陷左
香港唔洗止意走得甩

難阿
台灣歷史上沒有成功罷免過總統

如果台灣人真係咁弱智比韓國瑜贏到
就抵台灣滅國啦
蠢到呢種地步不如比大陸當狗撚算

台灣係我地要持續有影響力既國家，台灣失守，香港難守。

台灣一冇左
香港可以直出老解變新疆

唔撚係掛

台灣人依家都唔醒，真係戇鳩鳩

美國選舉制度唔同。 如果美國同台灣一樣。多票者贏。希拉莉真係贏

台灣沒有奶共的趨勢，只有政黨輪替的變化而已

燒山在台灣沒多少人知道
台灣的政治評論員非常多

推

如果小英輸左
台狗第日比支那種族滅絕都係報應黎
屌你老母 有得揀都要揀條死路

FB/台灣手足去總統府搵佢傾計

死雞撐飯蓋

HTC前老闆王雪紅買的

真的嗎
刮民黨現在真的超舐中舐共阿
吳敦義還說要開放海外投票(不就是大陸人能冒充台灣人投票嗎)
還說香港人是暴徒和支持垃圾港警

台灣不會淪陷

但願如此

仆直喇

台灣朋友不用認真

還沒遇過特別離譜的總統
當年318太陽花，也有人討論馬英九，但是沒繼續

就係要睇埋藍營嗰邊先會警惕
睇美麗島自由時報打飛機幫唔到選情

做奸官要奸
做清官更奸
小英為台灣就應該要學泡菜魚開些少假大空支票
去吸番中立票

電視宣傳好緊要
中資好勁

咁會破壞台灣民主，會變到好惡質。

而家係對台灣人既考驗

831

沒那麼嚴重
舔共馬英九也當過8年總統，憲法規定總統職權受到立法院監督

咁樣同出賣民進黨未來冇分別

燒山燈完蔡英文冇可能輸 有呢篇野算唔算擋煞？

別忘了
希特拉也是民主選出來的
民主在獨裁面前很脆弱

內政部都說香港黑警，台灣舔共的人是少數

馬英九至少都係典型國民黨精英
奶共得黎都仲有些少底線
韓國瑜擺明就係紅底共諜

台灣rip?

唔係 95%韓 5%蔡 咩

高雄一大班
鳩up發大財都信

你不會也是只上ptt吧
記住千萬不要被同温層欺騙蒙蔽
起碼那些含粉跟五毛一樣
絕對不是少數

韓國瑜是因為17年未從政，所以去年高雄人才傻傻被騙

兩邊加埋除2就差唔多

唔好見到TVB就覺得係Fake News
TVBS啲民調係幾準嘅

中天/中時呢啲先係奶韓國瑜嘅media

中資大部分屬旺中集團
中國時報、中視、中天電視
站台灣媒體的不到1/3

大把台灣姦田佬不知幾迷韓國瑜
不知幾想台灣好似香港咁有得奶共賺easy money

熱烈慶回歸

法力無法到台灣

台灣搞咩 到到都咁多廢老咩

咁都輸既話 台灣人真係抵撚死

tvbs宣布韓閪當選

燒山又中

齋叫發大財9up都贏到個市長番黎
成個台灣得北部正常人多少少
所以韓國瑜贏唔係無可能

“民主成全希特勒”，是事實？是謊言！

台灣總統直選將近30年，已是成熟民主國家

我屌你 以為韓國魚大幅上升4成嗰個40%

台灣TVBS賣咗盤la

今日香港明日台灣

台灣人除了韓粉之外都知道

再走去新加坡準備第3次回歸

仲話移民台灣

thanks 燈神

韓粉不會超過幾十萬人而已

還有中視

蔣介石當年帶200萬國民黨軍到台灣
當年台灣只有600萬人

一月一定要同台灣文宣下
佢地唔知選左泡菜魚嘅後果幾嚴重
俾佢選左台灣一定破滅

法力不及台灣

你搞錯了吧
不是頂多幾十萬殘兵罷了嗎
他還有二百萬大軍的話怎不拿來打共匪

今日台灣，明日香港

唔係幾想理 睇台灣人自己造化
高雄嗰時自己揀既仆街唔好喊

1月太遲
1月11大選

高雄而家最反韓

蔣光頭曾經想利用韓戰反攻大陸
但是美國不答應借運輸艦

係咪呀？選完先反

60%以上

咁而家要開始啦
去ppt又好當地學生都好
一係要做下文宣
雜種好肯定想「收番」台灣同香港
發佢嘅大一統皇帝夢

期望愈大，失望愈大

六合夜市當年撐，而家都撐小英

拿有板你睇 今日香港明日台灣 執生啦

其實好難輸 睇住香港搞成咁
點敢投比親中

正常啦
國軍那些雜牌兵反攻大陸=送頭
韓戰時去北韓那些志願軍全是國軍降兵來
共匪的精銳全留在大陸

仆街囉，真係畀我估中

無錯，蔡英文係大熱門，但一日未選嗰都未可以肯蔡英文贏硬

助攻下嘛？話蔡英文告急即係幫佢拉票

好事嚟嘅

好似美國即使民調大規模地偏向希拉里但係最後選到侵侵一樣

選舉之前報報壞消息有助刺激支持者出嚟投票

反而民調追上會令韓國瑜啲粉老定咗

TVB
跌咗個腦

台灣人如果投果條垃圾出黎咁無野好講

佢買樓單野未反映係今次民調

沒那麼嚴重
香港比英國統治接近百年 首長同黑警權力受到立法院監督
結果

守唔住一關，缺口一打開
就全盤皆輸

投票率高對蔡英文比較有利

幸好
台灣人也不願意捲入中國內戰

果然繁體支那

english蔡

香港沒有憲法，基本法是中共說了算

其實都仲係贏緊
TVBS做馬做到咁都仲係拋緊9%

咁報咪好 即係韓國瑜夠撚晒票
你地屌乜

香港今日咁咪又係上一代d廢老攞嚟嘅

你民調都係預測
又唔係100%guarantee
話領先但台豬比例好撚高
好話唔好聽英文鬆懈輸撚咗就港台一齊含中共條撚

Tvbs 算吧啦

為左響台灣旅行緊嘅手足
大家可能要諗下有乜幫到english手

好過中視同東森架啦

諗起燒山燈國魚無可能贏

希望佢真係講中條魚輸

共匪的滲透能力是歷史第一的
看看現在全世界那麼多舐中國家的政客被收買就知道

咁都選韓國魚
台灣準備一國兩制啦

你唔比中共做緊野架咩屌
最撚把炮就係造假架啦蝗爺

想睇韓國魚上台

然後台仔全部收皮

你看連馬英九都跳出來配合管浩鳴轟民進黨
私下多少勾兌真的不敢想像

反正國民黨上台
策略肯定是經濟，文化加強向強國融合
慢慢減低台灣人抗拒心理

現在很多香港中年人
當初年輕時也是本土意識更強
就是經濟上的捆綁
到了今天就罵年輕人反送中是“搞事”

台狗

大家唔好諗到台灣人有幾美好
其實台灣有好多台豬
未意識都韓國瑜上任嘅後果有幾大
邊個俾著數佢哋就投邊個
部分甚至覺得同中共距離唔應該咁疏遠
保持適中距離對整體有利....

燒山。。。

怪就怪台灣政府攪經濟攪得咁差，大學生咁多年黎仲係拎緊22k
當你做緊窮撚個陣時，連物質需求都攪唔店，邊會跳去講民主自由

如果係咁
呢啲所謂中立人士都唔會投english嫁啦

今時今日支共惡行有目共睹，仲要成個香港做辦比台灣地，台灣人咁都要中過頭埋去冇野好講

有香港咁活生生既例子仲要仆住去